【十萬火急】千祈唔好畀學生啲買書錢去曬「送中」！（跪求大家幫手大力推！）

嚟緊7月9-12號，就係小六升中派位同埋註冊、攞書單嘅日子，跟住亦都係各年級學生陸續攞到書單買書嘅時候。大家可能唔知：唔少中、小學，係搵左邪惡嘅「三中商」（三聯、中華、商務）做課本代理商！

「三中商」有幾邪惡，點樣壟斷市場、操控出版業，唔畀啲批評中共、紀錄傘運等等題材嘅書出版，或者阻礙佢地嘅銷售，大家應該都略有所聞。* 最重要嘅係，「三中商」幕後嘅大老闆，就係‥‥中聯辦！學生、家長一旦幫襯「三中商」買書，就等於送錢畀中聯辦，資助佢用各種手段操控香港！

如果唔想咁樣，我地就要奮起抵抗！

小弟冇乜橋，暫時諗到呢幾樣：

1. 【短線】網上做文宣 + 街頭派傳單（可以特別聚焦喺搵「三中商」做課本代理嘅學校）
——呼籲學生、家長唔好幫襯「三中商」買書！
——提供其他書局嘅資訊畀學生、家長，方便大家另外搵地方買書。

2. 【長線】製造輿論，動員家長、學生、文化界畀壓力學校，等學校唔好再搵「三中商」做課本代理！

小弟豬噏就叻，但係要成事，就一定要各位巴絲打出橋出力：
1. 如果有美術達人願意幫手，請幫忙設計一啲「抵制三中商」嘅宣傳海報/傳單放上嚟，大家一齊用！
2. 請搜尋、提供用「三中商」做教科書代理嘅學校名單，放上嚟畀大家用。
3. 請幫忙喺網上傳播「抵制三中商」嘅訊息，或者自發印、派傳單，網上同街頭文宣雙管齊下。
4. 如果仲有好橋，請喺度交流分享。

打開新戰線，對抗極權，就靠大家加持喇！

我地繼續做之餘，唔同人可以用唔同方式去為香港出力，同時進行。兄弟爬山，各自努力！

*註：如果唔清楚，就重溫下啲舊文舊片啦：

區家麟：請認清三中商的幕後老闆（2018年5月28日），獨立媒體

鏗鏘集‧三中商（2018年5月28日），香港電台

星期三港案‧仲買「三中商」？（2018年7月18日），毛記電視

經緯線‧書業巨人（2018年7月29日），Now新聞

推！#

Push

push

咁有咩可以做到課本代理 取締3中

我無嘢講

推

其實一向都有唔少「三中商」以外嘅課本代理，例如萬邦、嘉文、文風等，但係「三中商」由於分店多，所以越嚟越多學校選用！

真係好希望有高手可以幫忙整下poster，推廣下呢個重要訊息！

咁你要講埋有咩可以代替埋3中 咁先學校有得入手

搵到一個咁嘅page，但唔肯定表裡面嘅書局係咪全部有教科書賣：

認真 做過賣書 有d書一定要指定先買到
冇書又比教畜屌 舊時做賣書都覺得班後生慘
所以要唔係三中買有d難度

其實出版社都係
教圖係中聯辦旗下
好多學校用佢D中史世史書
內容係咪中立都可想而知
同埋佢通識書內容都好親中
用佢D野真係自求多福

好難
同你喺香港唔幫襯誠哥一樣難

搵到一個咁嘅page，但唔肯定表裡面嘅書局係咪全部有教科書賣：

其實學校本身都知有其他選擇，不過越嚟越傾向揀分店多、折扣多嘅「三中商」。

講得啱：呢樣都係要重點抽擊嘅問題。
不過當務之急係買課本嘅季節，希望唔好畀三中商搶曬個市場！

大眾？

買邊類教科書都好重要 無option嘅最多買舊書 又環保
我無嘢講 我要搵律師

推啊

其實呢樣野要做好耐

有d小學直頭用中聯辦ge傀儡教圖，都幾無奈下
利申︰做補習社
順便回帶︰

Pish

全班 用影印既書

學校會唔會逼你買某幾本特定既
單靠家長唔夠 我覺得真係要靠學校團結先得

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我

五大訴求

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

萬惡三中商！！絕不幫襯！！

另一條戰線就係請教師杯葛教圖！

學校最聽家長話，所以要多啲家長出聲。

推！！！
我冇野講！我要見律師！

訂台灣書
第二日就送到過黎

可惜中、小學教科書唔可以用呢招！

可以的
視乎你買咩書啫

文風書局，中學定小學好似係

英文書絕對唔需要喺三中商買
Book depository 之類齊過佢太多
仲肯定平佢一截

PUSH

買舊書

三中商係直屬中聯辦㗎！ ！

都要fact-check一下：大眾是不是紅底書局

.

我冇野講
買二手書咪算
油麻地果頭有間叫學友書店
細細個買到大

抵制三中商，同時要保護小書局嘅生存空間。

元朗有光明

去其他書局自己執

babykingdom need this!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

推推推

推.

推..

推.............

推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

推推推上熱門

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

Lm

推廣用二手書都得

其實升到高中!
D書可以唔洗買就唔洗買架啦
又唔係逼你一定要買
大個仔啦..買D自己認為有用既書就得啦

巴打keep住，好多條戰線要coordinator+鍵盤戰士，請大家幫下樓主
利伸：打緊CCTVB

巴打試下聯絡佢哋

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

不如我哋自己搞個舊書義賣？
慳錢又環境
最重要係師弟妹有人地jot notes精粹睇返

我無野講，我要買二手書

更環保

推，呢類資訊要俾家長知道！

終於有人講！推

向聯署嘅老師作出呼籲

仲有教協、進步教師聯盟

由細到大都買舊書

冇用
多數人哋買嘅原因都係學校指定要
冇買到對返學俾人屌

呢條戰線好難打，但係值得打！必須打！

另外 其實買舊書都好好
慳錢又環保 又唔洗俾書商賺
會唔會有人自發搞捐書義賣

書商同學校九成有利益輸送，邊止交通方便咁簡單
以前讀書書單後面印晒地址地圖，教埋你去

俾你講咗先

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

\

我無野講

買2手書有冇得諗

買多D舊書

天利行 / 啟明?

買舊書啦 好多時先改一兩個數據/改排版又轉新 勁呃錢
買舊書環保又唔會再送錢

比人屌咪買二手囉!
最緊要唔好比錢中資書商賺錢

推推推推
我無嘢講

大大力推

我冇嘢講

我 冇 嘢 講

罷買書 備戰9月

岩呀 用支那人最叻果招對招對付返佢啦

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推！！！咁多年都係要幫襯佢地，有無得解

好似話誠品喺香港同大陸開到分店，已經同大陸簽咗合約，好多書連誠品台灣分店都被下架

三聯、中華、商務 我成日去睇書嘆冷氣, 但絶對唔會買!

我冇野講

依家買書只會去大眾

Qq

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

有冇本土制作既印刷業
有就即刻幫襯

推爆
請幫襯小店！！！

書單方面
中史歷史書可以用齡記唔用教圖
bafs 最好轉用pearson
econ轉pearson/雅集/文達
主科core
中文全力支持啟思/培生
數學唔用教圖 仲有oup/pearson/eph可以簡

中文書上台灣網（博客來/金石堂）
其他語言上amazon
教科書就...
其實有啲書局個老細都係親中
所以好難搞

piah

由學生角度出發唔可行，因為學校買書嚟制定教案
每本書收錄內容、編排都唔同
唔跟學校買嘅書基本冇用
學校每五年就可以自己決定改唔改書（唔知係咪全部學校都係咁）
姐係就算我知本書廢，但都要五年先改到
呢個長期戰嚟，唔係十萬火急

哇呢個重要喎

推！

之前有新聞話齡記本中史書講主權移交係「回到祖國懷抱」

順手可以宣傳吓
天時熱暑假多啲去三中商涼冷氣打書釘
我嘅中文根底就係喺自細喺商務打書釘打番嚟

利申 高考中化A

咁多位學生加油

其實應該鼓勵中學生咪買教科書
1）冇撚用，唔通老師仲玩罰企咩，冇本垃圾書都唔使驚考唔到 dse
2）特別中史、通識，啲內容荼毒學生
3）學校assign得嘅書商都九成係支那背景
三中商緊係涼冷氣、睇你想買個本書，要買就當然去網上書店（序言、田園、樂文比較出名呢幾間），一係就台灣博客來、金石堂。

千祈唔好畀學生啲買書,罷課

記得list埋有咩鋪同鋪址可以買到書

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

push
我記得以前中學係用漢榮

我冇野講

中學生就買舊書啦（可以既話）～
又平又環保～

文風好經典
最記得個黃色袋 小學雞果陣抽到手都斷

醉愛天地圖書

我冇野講！

留名
推

我要見律師

垃圾中資

學生自己拎錢去買書 再買二手舊書 餘低d錢買裝備物資去野餐

必須推

我地咪買二手書
仲好環保添

女廁會唔會有秘道?

屌 覆錯

咁需要唔同學校既書單
大家研究可以點樣唔係三中商就買齊佢

btw 有啲書係教圖出 所以佢一定賺到錢

支持

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

我無野講

影印算啦 橫掂都係染紅教科書 送佢地一程啦

推2推

揾下邊D人手持大量商務現金券
用券買書 反之前舔盡佢哋一分一毫

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

易講難做，啲家長好難會理。。

擺上baby kingdom

原來3間都係中聯辦旗下?真係第一次知

有冇巴絲打有baby kingdom account？
可以擺呢個網址上去畀家長參考。

係babykingdom推俾jm知啦

仆街 依家先知
推

同師兄師姐買啦
仲有書展唔好幫襯佢地

Push push

晨衝呢 算唔算

下年或再下年要考DSE嘅同學, 我有一堆phys參考書(radian mastering phys)/common errors/joint-us 送出, 全部新淨

預左比人負平，開咁附戰線覺得無謂。

短期內試吓幫手推廣用舊書(各區有邊D書局有舊教科書買賣﹑社區自組舊書買賣﹑送贈或交換之類嘅活動)。唔買教科書學校的確唔可以罰，但實際上堂同做練習﹑交功課，都係難搞。
長遠嚟講有冇其他出版社教科書，可以取代到三中商，向各學校推薦呢？果個係另一個問題。雖然仲有其他出版社出緊教科書，但三中商財雄勢大，相應嘅教材配套，往往比其他出版社多同齊(係咪優勝就有待商榷)，好多學校同老師都會自自然然揀三中商嚟用。要知道學校揀教科書，起碼，名義上，唔係睇政治背景，而係睇本書係咪切合課程，睇深淺程度﹑習作形式係咪適合自己嘅學生，仲要比較個價值係咪合理咁...。可能要睇發夢時有冇高人可以喺各科籌組到製作教材啦。

應該講得清楚D：買書去三中商係零售果邊益佢，買教科書都係，而同時，如果教科書或字典，本身已經係三中商(商務﹑香港教育圖書)出版的話，咁就算係去其他書局買，仍然係幫襯緊三中商。所以要睇番你想針對邊樣去做。亦因為咁，先至建議短期嚟講推廣用舊書，既唔幫襯三中商書店，連佢哋出版社D新書都盡量唔買，咁似乎叫做有效少少。

幫手諗諗計

明呀，不過呢一期都做下先啦。
希望話畀大家知：攞住三中商嘅書單，都唔一定要幫襯三中商嘅。

明白呀，但我嘅諗法係逐步嚟，先針對教科書零售，唔想令成件事太複雜。

[英文速譯] 綜合大量警察嚴重違規行為

pish

土

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、立即實行雙真普選
———————————
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮
7.11 - 油尖旺區議會夢遊
7.12 - 光復港大 守衛我城
7.13 - 光復上水
7.14 - 沙田區大遊行
7.28 - 將軍澳遊行
隨時 - 抵制TVB
隨時 - 美國聯署 人權民主法案

幫推
我冇嘢講